有無巴絲仲未搵到工 (26)

有冇巴絲仲未揾到工

有無巴絲仲未搵到工(2)

有無巴絲仲未搵到工(3)

有無巴絲仲未搵到工(4)

有無巴絲仲未搵到工(5)

有無巴絲仲未搵到工(6)

有無巴絲仲未搵到工(7)

有無巴絲仲未搵到工 (8)

有無巴絲仲未搵到工 (9)

有無巴絲仲未搵到工 (10)

有無巴絲仲未搵到工 (11)

有無巴絲仲未搵到工 (12)

有無巴絲仲未搵到工 (13)

有冇巴絲仲未搵到工 (14)

有無巴絲仲未搵到工 (15)

有無巴絲仲未搵到工 (16)

有無巴絲仲未搵到工 (17)

有無巴絲仲未搵到工 (18)

有無巴絲仲未搵到工 (19)

有冇巴絲仲未揾到工(20)

有冇巴絲仲未搵到工（21）

有冇巴線仲未搵到工（22）

有無巴絲仲未搵到工 (23)

有無巴絲仲未搵到工 (24)

有無巴絲仲未搵到工 (25)

Lm
希望大家好快唔洗再mon依個po

lm

好快又一星期
九月又完

想問下fg programmer通常起薪點係幾多？

幾耐之前in？

你最近有冇見過工？

咁去唔去馬

咁都有負皮
癲

我都月頭2nd in完
無電話響過

岩岩見完一份，無問我幾時上任，亦無壓我價，姐係無

呢啲資料唔係應該CV寫埋？

有寫呀，但通常唔係都會再問咩

我通常都係出咗offer先再問

留名
9下9下咁
9月又過左一半
連pt 工都冇call

原來但岩岩見完就見到出同一個職位jobs ad

Same here

你個人已經灰到將眼前發生嘅一切都解讀為「唔會請我」嘅徵兆

因為in左2x份都no offer 之前有一份講到我好岩但又唔請

利申: 2020 fg

dahsing？

我係你我會即場拍檯走咗去

20 fg 社科

狗也不屌
垃圾銀行

上次 等四個字 in 左五分鐘

Resign左無很請假係咪合理

same

你 19定 20 grad?
市差

你major係乜？搵緊邊類工？

6.1%失業率 連登應該佔左4%

3個月前

咁真係隔咗好耐

嗰陣有冇同你講大概幾耐通知？

冇，話等hr決定，問hr又話老細未有通知

政政 admin

撐你

果種無力感我明

好想返工

你揀呢科嗰陣有冇諗過畢業之後想做乜？

個數似報低左，市差成咁

今個星期物流界少咗好多工

做到一份夠養自己既文職工就得，係香港無自己想做既野。

咁如果去咗外國你會想做乜

大把飲食業, 娛樂場所 個D 可能1個月先返得個 1-2星期工
BTW 除左JOBSDB仲有無咩網推薦，

唉我屌你老母啦
越耐冇工就越難搵工
惡性循環

點解你搵唔到工呀 因為空白期長
點解你空白期長呀 因為搵唔到工

點解你冇經驗呀 因為搵唔到工
點解搵唔到工呀 因為冇經驗

你好似冇乜相關經驗喎 你真係勝任呢份工?
冇經驗你又叫我黎見

好似想叫你上黎玩尻下你咁

我都係想打份工 賺份糧 過下活 你問我5年後想做到乜野位把撚咩

宜家做個最低位都要有宏大理想目標

個個都唔肯請白紙

想問下岀左offer 下星期簽約
但係要學歷證明
大學又未岀cert 可以點處理

越搵越唔知自己想搵D咩

19 grad

有冇邊行易請人？

保險

你地cv有無寫expected salary?
如果寫左未成日都要改
唔同工唔同位都唔同人工

佢要求先寫 唔要求都唔會寫落去

比transcript佢睇

考外國master做研究

繼續向呢個目標進發

gp in 3人 我比人叫走先係未已經輸左

嘩 咁直接嘅

直接問佢

Jobdb好多 wo

Contract工應該易 d搵

如果再搵唔到ft係咪應該搵住pt做下先
灰到一個點
20 fg

其實係咪都係he內部reference用
有冇都冇咩所謂

要啦

但首先要揾到份full time 先有錢讀上去

我都係，interview自然會問，
唔寫無問題

In左二十幾次都無offeradmin 工難求，

我諗住過埋今個月都搵唔到就去進修
出年先再搵

個電話靜到..
會唔會其實壞左

我只可以講我讀嘅嘢好偏門，得好少人讀
出到嚟社會係100%唔會搵到相關工作
可以話係乞食科之中嘅乞食科

再進修都係想趁呢段空檔時間學多一門技能旁吓身
萬一將來實現唔到自己嘅夢想都可以多條生路行吓

終於有interview, 感謝叫我去indeed搵啲位師兄
個秘書email我interview 嗰陣 話我cv好突出
而家開始又緊張

金融cs 是咪有伏

照做住先
邊做邊見
我見依排都多 banking agent 工

其實而家搵工真係好難
上年見班fd 求其搵 5-8月都有offer

今年5月搵到而家都係得幾個interview
defer真係慘

睇title 之餘要睇吓 job description 係咪似 backoffice
例如保險的 claim officer, policy owner service officer 就一定唔係伏

有冇人知 hr傾向請lay off定冇經驗嘅人？

Work closely with sales team members to achieve desired results and support business needs
Assist in sales deal processing and follow ups
呢兩句似agent role?

似要跑數

正常係咁：

Compile sales related reports to management
Process new application of Pensions business
Check completeness of application forms and relevant AML requirements
Follow up outstanding information on application with both distributors and clients
Answer enquiries from distributors and customers in services counter & enquiry hotline/email
Coordinate logistics for sales materials, sales incentive programmes & channel record maintenance

好事啦
機會黎啦飛雲

今日頹到唔想APPLY

唔該哂你 繼續搵馬

振作，send多 d cv

應該直見ceo
集思廣益點樣可以唔緊張
一緊張又口吃

Btw今日岀咗街
而家係工聯會報愛增值

三間都唔係 所以先問下
似伏又唔似咁

應該每個課程都唔同
好多限制

三分鐘叫你走邊份？
要開名囉 浪費時間

我試過搭兩個鐘車in 10分鐘都嬲
I.T

Logistics
同兩個shipping pt

越諗越大壓力 interview 越in 得唔好
不如試吓用平常心對待

眼神有冇交流？
唔好啦 總算一個機會嘛

好難平常心
就算係咁說服自己nothing to lose
都係勁緊張

工聯會⋯⋯？

係 當做有張證書仔加落cv

唔使錢，愛增值

個市真係好差
今日幫個老細check CV 7日內收到過千份..

唔係卦..
咩職位黎

唔會掛

啱啱讀完定點？

好似係fresh grad

係..
大把人冇工返

咁好正常
因為真係需要第一個經驗跳船
而家衰過沙士

但老細話太高學歷唔考慮

都正常
大家心態問題

誇張

揾咗差唔多半年
Post又少 出手又低
仲要求做埋其他職位

老細心態：
理得你phd冇實戰經驗
第一日我都已經用緊資源教你嘢
你master甘心留喺我哋公司幾耐？
一年半載我又用到幾多資源留你喺度

而家啲腦細真係難服侍
讀得書少又話你冇學識唔得上進
讀得書多又話驚你騎牛搵馬做唔得耐

我屌你咩，你講撚晒啦

問心 求職者真係唔係騎牛搵馬嗎？
倉務文員喎 我比到最盡16K你⋯⋯
你自己對得住自己？你真心興趣鍾意做倉？幾多年先補得上master學費？ P.S. 唔知乜科嘅master

但我有朋友都係master做咗幾年嘢都係兩萬幾
不過勝在大公司好福利

根本唔關行業事
係各行各業嘅腦細都係咁嘅心態
事實係好多人為咗轉行唔介意由低做起，為嘅只係一個機會

所以而家呢個年代想轉行真係好難

佢係fresh grad.....
倉務文員 分分鐘要你通宵點倉
岀去同倉務員一樣收貨拆櫃
體力勞動用剷車搬貨
佢ok? P.S. 唔係電子倉，冷氣倉

Btw 其實我係針對緊呢個case嚟講
其實行業我唔敢講 例如：sales
我一定會比機會

我唔係hr
不過lay off都要原因 睇你點解釋

唔緊要，不過頹到星期1好啦。
通常jobsdb星期2會最多工post

都係
星期六日當休息

又瞓唔著 好緊張
點捱到星期二

以前年尾會好難揾工，
但今年全年係任何時候都好難揾工

裸辭咗，上個week last day

尋日in 一份，第三round，話有興趣請，叫佢加10%佢都話有難度。話要傾傾

本身CV又廢,空白又長,個人又空洞冇乜目標,都唔知做咩好
以後點算

返左工就想停返落黎，好矛盾

乜唔係hr screen完再俾manager揀
先再約candidate 時間咩？

有offer? 點樣唔對路？

可能見依家少左肺炎卦

做得好 無得長做？

希望你下星期會搵到份更好

由30K減到而家27-8k

我都試過in完頹左
好似曬程車錢去完又冇給果又畀人撚咁

青春歲月

8年以上？大公司應該好多 interview

加油師兄
好彩你有聽我講

感謝你

我都想好多 可能我唔夠吸引吧

準備充足啲
唔好俾對方氣場大到

介紹自己嗰part成日老尷

8月尾先開始搵工
上兩個星期in左幾份
唔計test嘅時間 每份工都坐底in一個鐘
感覺表現都ok嘅 究竟會唔會有offer
另外想問 如果同一間公司有出兩個位
做類似野但係唔同dep 如果兩個星期都無回音
應唔應該apply幾次 因為正常會係見唔同人

利申：19grad 8大n展2nd low

本身勁唔想做n展 想求求其其做個文員仔算，點知in親份份都話想要有經驗既candidate，屌你 明明我咩都輕鬆答識用，就係點都無offer

唔明文員仔有咩咁難一定要做過文員仔先可以handle到，咁第一個文員仔點黎？

空白一年之際，9月頭死死地氣開始報返AE，點知星期一報星期三就1st in, 星期五2nd in順便出埋offer下星期返工，仲要兩次in都基本上係齋吹水冇點challenge我

屌你老母，我好懷疑自己呢一年究竟做緊咩野

大家加油，走投無路既話搵番本科應該易啲有工開（好似係）

admin 究竟想請咩人
我搵番本科（非專科）都無offer

Btw 恭喜巴打

騎牛搵馬機會大咪冇offer

多謝印仔巴，唔in過唔知原來做個admin仔都好高要求

希望早日都聽到你嘅喜訊啦最緊要唔好灰心

恭喜巴打，咁你上年完全冇報過ae 淨係想報其他？

琴日比上司通知過唔到試用期
明明已經好努力，晚晚oto到8點幾，但係啲task都係要不斷改改又再改，做完啲嘢出嚟都係錯
今次已經係第二份工過唔到probation喇屌
係咪應該要轉行？

多謝巴打
exact7ly!無報過ae，諗住做文員仔得過且過算，開頭覺得讀嗰科都唔一定要做嗰行嘅啫，文員仔要嘅skill咪又係啲基本野 有身份證都識㗎啦，輕鬆搵工，yeah。

半年空白嘅時候就，「幻覺嚟啫，嚇我唔到嘅」咁洗自己腦，繼續搵文員仔工

一年空白就知錯了......

cls，天意弄人，你依家咩心情？好順利咁做到自己好唔想做既ae

你果一年點過？我依家過左3個幾月，過左第三個月開始 個人已經屈到情緒好低落

唔知點解而家文員仔都搞到好高要求
明明中六畢業都夠做 而家連大學生都嫌唔符合要求

我都係，好hard sell咁

真
仲要連IN都冇得IN
請個CLERK都要揀咁多野

唔想再經歷interview

之前25K依家20k都唔夠好想走但係自由
做it

政府明言暫無意再推出第三輪計劃。有議員擔心現時難關未過，當局資助僱主保就業於十一月後斷纜，將引發年尾大規模裁員潮

年尾仲難揾工

次次都畀人水左去老遠
之後見幾分鐘走人

試下轉行啦
煩完搵工仲要煩probation

你 fg定點？係咪搵借口炒人 only

最衰淨係想做呢行，覺得其他行業太悶

上年fg，但係3份工入到去之後條team每個月都跑唔夠數
我最尾呢份工唔係做business野但係最大壓力，行步路心跳都過150

19GRAD 成日都畀人炒

Marketing?

係

你 grad後返過幾份工？
mkt cut budget, 可能
振作揾其他工

3份喇屌
- marketing agency + event
- e-commerce + retail
- education + media
冇一份過到三個月

Marketing其實好做咩

其實好多都有

agger, 我係份積蓄頂唔緊先至做住先咋，一定唔會長做
搵到機會就quit

你大學讀Mkt ？人工點？
近期cut budget mkt市差可能借機縮減人手，唔好介懷
轉行有冇考慮？

我係poly 物流 grad
有經驗最重要,物流degree讀完無咩用，都好唔開心
你有無去 indeed/明報 jump睇睇 search下 d工，試下

屌唔撚搵啦
搵足幾個月見完又話請都係得個桔
戇鳩鳩

20fg到依家都揾唔到工，不依家admin都要求咁高既咩

做audit會唔會比人炒 仲有2個幾月probation

星期一又要來了

無事 準備迎接聽日嘅搵工

一日5,6份都唔知SEND唔SEND到

做邊間咁快返工

辭左職又番黎圍爐
奉勸大家唔好乜鳩offer都收諗住做住先

個市好差 見份濕鳩工都有小組面試 好多人爭

裸辭
成日要interview不如辭左佢

未夠一個月即日走
都唔驚既 有幾個interview進行中
是但執份都好過呢份

琴日見到份工幾好 但個招聘廣告已經一個幾月前
可能已經請完人 但我都照Sd咗cv去

都想問吓 招聘廣告仲係度係咪代表仲請緊人
又想問埋 如果啲工請咗人會唔會即刻close個招聘廣告？

有無人知

好多情況
始終俾咗錢，請左未都好，都會照岀

再加上請咗都可以流失
所以都係等佢有冇電話到啦

亂入

返緊工但想進修，HKUSPACE TOP UP BBA讀唔讀得過
好似好哂錢

你咁打根本就自己已經有答案

連鎖店？

讀啲專啲嘢啦

我淨係SEND左一份

你有道理

好似好遠

你自己本身做邊行？
Hkuspace好似係最貴

大公司senior staff,但部門唔專,人可以好易被replace

I see
咁打算嚟緊做邊個繁疇嘅工作？

專科
不過人好易支力,讀書唔太叻

又想讀個degree

好撚慘

每日至少 send 十幾份 la, 依家難揾工
CT job, 明報 jump, jobdb....

寧願佢問我

你做咗幾耐嘢先有再進修嘅念頭？

CTgoodjob既工 大部份jobsdb都有既

呢兩個網係差唔多

想問下咁多位巴絲
小弟18年HD IT科畢業，但係畢業出到黎係返地盤而家想轉返IT工既話cv好老尷，因為工作經驗得地盤唔寫又唔知interview時點答，寫又覺得好九唔搭八

想轉工 但呢排send極cv都無回音
個市真係咁差？我都唔係開得好高姐

乜都搵..
admin, sales, etc..
其實根本唔知想做咩

[img]
cv空到都唔知可以填咩落去
利申 勿相認

25歲 做左7年飲食撚 中六畢業 無五條二 想轉行但係無方向 廢左兩個月 完全迷惘到唔知點好

飲食做邊類?
唔入下D高級少少做下?

以前做過幾年酒吧 後尾幾年就做返f&b

F&b做過幾間都叫ok 集團式旗下餐廳 中上價錢

但做左呢幾年真係好撚厭倦啲客日日返工都有新鮮on9閪客 好似欠撚左佢咁 加上望後十年都知道自己一世就會咁所以想襯仲有得轉既時候轉 但真係毫無方向 連搵野讀都唔知讀咩好

我覺得你揾it既話不如轉翻英文CV先好似好啲

做左咁耐飲食轉行多數聽人都係去做地盤裝修
咁樣轉行真係要付出好大勇氣

仲有上家黎check野啲大既唔想比人鬧就推你去開會,你連個project係做乜都唔知,比完上家屌就到比下家撚

你有五條二都有好多入門資格 就算讀書都唔洗由五條二讀起 又有working holiday經驗應該睇法同方向都清晰好多架啵 btw澳洲wh?

見完 今次好輕鬆因為唔使自我介紹

Me too 錢先係皇道
忙先學得多嘢

但下份工一般都跟你上份工價錢調整
咁你點睇？大拿拿相差10k

市價黎講唔算高既
錢當然愈多愈好
但怕自己應付唔到咁chur既生活

20k

hongkonger0000000

我都搵緊mkt工，可唔可以send埋比我？

呢條先啱

20fg
如果有間大公司請marketing pt
我係咪應該照take offer 先
屋企唔等我養

Pt 可以邊做邊搵

咁既然你自己都冇信心
其實你都有答案啦

邊個會想一直pt 佢估到嘅 由佢啦 做住搵

我呢排公司都請緊programmer 人工就唔高架啦

不過IVE 都會consider

個位主要做咩project?
另外公司大概喺邊到返人工福利如何？

有無人會用顧問公司黎幫搵工嫁？
硬係覺得會被壓價

留Tg同你講下 不過我唔是HR 純粹幫下人

有兩個headcount

祝各位巴絲前程似錦

點解會收返好慘巴打

過咗試用期都一樣可以炒
呢個世界好無常
「得到」就有「失去」嘅一日

寧願去外國耕田算

我都想，或者去捕魚都OK

有得就有失，反之亦然
向好果邊諗，咪當拎個interview機會

繼續揮手想報教師

振作，可能

好快有出路呢

我都想
本身鐘意大自然

你地都叫有得IN 我連電話都無響過

我都係...

Send左一百五十份 cv未？
Send多 d

未...
意志消沉左幾日
發現呢度既巴絲都好有耐力

其實做20k會開心好多
希望今次無簡錯啦
其他巴絲都要加油搵工

諗緊借唔借啲意send thank you letter再補充多小小資料

依排都多 agent 打黎問轉工
即係個 job market 開始有生氣番
大家努力💪

你想補充既野有幾重要先？
Btw我成日聽日講sd thank you letter
自己一次都無send過

Haystar喱間agent伏唔伏？有冇Ching可以share下

Me2

想再猜下波仔
到底係咪直線要跑數定婉轉哋去promotion

仆街又一日

有冇繼續send? 心情好啲未？😆

都有3,4份
好似冇乜工咁
有都唔VIEWED

Send 二十份有 兩成 view, 頂多
太多人求職

你想再問工作內容？
咁你不如等人再聯絡你先啦

Ching 你係直接send去佢地公司個email定喺求職網apply？

除了jobsdb ct 兼職網 勞記外仲布咩搵工網

求職網見到 再send佢email

月尾少啲唔係正常？
嚟緊又放中秋，國慶⋯⋯

想再表達熱情但唔想一入去就揹住成條數

無知一問，唔夠一個月係咪都照出糧？
今日番ft第二日，但做既野同我想要既野實在太唔同，預左唔會長做，都係做住搵下錢先

冷靜啲 唔好咁灰心
有冇考慮叫改video interview?

會

好 唔該晒

會出糧 照計番日數姐

你返一日工都要畀返錢你
點會唔夠一個月唔畀錢

依家完全消極搵工
有好多OPENING都係一年365日都出,昆資料

咁唔使咁擔心

你都讀bba岀身，即係識小小會計
會唔會試下報audit細firm頂住先

捕魚聽落好似幾開心

表達熱情姐係你好想做份工
但又想同佢講你唔想揹住條數
佢應該會好confuse
你一係淨係show熱情
條數個d 你等人對你有興趣再傾啦
唔係嫁話就好似人地未請你 你就諸多要求咁
唔知有無get錯你意思

sharetea肯請我，但得11k仲要翻6日10個中，係好在屋企附近唔使車錢
好唔好照翻住先

我覺得同樣工黎講
你去試下天仁名茶仲好
冇記錯最少都12K

大家呢排搵工見工咩狀況
又上黎圍下爐

做it 咁既cv 輸 market 90% competitors
好似上一個巴打話齋寫英文cv， cover letter，加學各種program，c+/Java/python 先再send

上星期一見完工話2個星期通知
到依家都未有係咪gg

係，通常見完一個禮拜就開始派offer，d人拒絕曬先到下面食豬頭骨

OK tg你

唔好諗啦 再揾啦

但我感覺到佢而家應該會feel到even我唔洗揹數都唔想試

咁我淨係send thank you letter就算
唔好再補額外嘢繼續大家猜波

子傑巴你連天仁茗茶都in過？

每星期60個鐘？！
原來咁harsh的

除返開一個鍾50蚊都冇
咁洗乜返佢 返份pt都多過佢啦

天仁就13000 一個月放5日 返9個鐘 好chur好chur好chur

好耐以前返過

讀書嗰陣做pt？
我以為你絕望到連天仁茗茶都唔放過

算係
不過返左唔係好耐
天仁就唔會啦,反而WAITER都可以既

真係有咁諗過
聽講大陸啲鄉下幾千蚊就可以買塊田耕成世
養隻狗養隻雞 再帶啲書去睇 咁樣過世都幾好

Hr 打左俾我話唔得

你接受唔到 收入極低乜都買唔到

更係唔返 學都唔到野 又浪費時間
利申 而家份工5天工作朝八晚五 $12k
上年拎緊$40k 朝九晚九

下個月返地盤 考埋個船牌返多份水手

40K個份咩黎

但我窮到就嚟飯都冇得食，cv爛到冇工肯請
已經山窮水盡

其實你讀咩出身？點解之前幾份工都做唔長？
如果等錢洗就做住先囉，但最好盡快搵過第二份
不停返啲irrelevant嘅工只會整到份CV越嚟越爛
到時你想搵返同本科相關嘅工作只會更難⋯⋯

有時覺得讀u 4年好似乜都無學過咁
諗起讀過嘅theory 叫我apply返份工都搞唔掂
完全覺得自己浪費4年時間
唯一係以前返pt做過啲project可以見得下人
如果依家即刻有工返都好驚做唔嚟
似中感覺做學生做錯最多都係低grade
返工做錯就會俾人鬧會俾人炒
未返已經有壓力了

地盤

我都係
有工請我係要一個星期心理準備
對自己冇信心完全
有時覺得讀個DEGREE仲局限左自己

我都有諗過老咗返大陸鄉下種下田
幾萬蚊又可以自己起到層樓你話幾好

係呀 一陣話收地就發發

澳洲個隻牧場生活幾好

有時又諗 自己又唔係讀咩專科
只要請個人返嚟正常 有返咁上下語文程度
基本上啲工咩人都做得嚟
好多工都唔洗大學生都搞得掂 我隨時被人取替
覺得好灰

之前睇過一個日本節目
啲日本人做到4 50歲就搵移民公司
幫佢哋搬去鄉下 重新生活
係個到嘅人要耕田 捕魚之類
係辛苦啲 但意外都好多人去 我真係好羨慕
好似美國澳洲嗰啲做農夫漁夫
都可以有尊嚴 幸福生活 又唔會窮
諗過不如第日搵唔到工就去耕田算

自問自己唔貪心 不求大富大貴名成利就
只求有間屋 有個家 三餐溫飽
每日放工可以有私人時間做自己鍾意嘅嘢
同朋友屋企人去玩 養下寵物 就好滿足
搵返生活係地球上自己嘅存在價值同意義
點解呢啲咁微小嘅願望
生活係香港竟然咁難實現

sorry 唔小心off topic

12k 係砌電腦
邊做邊搵啦
剛剛俾人reject左
想做it

fg仲未揾到 好大壓力呀屌

我都係上個禮拜頭見完2nd in 話禮拜尾有消息 但到今個禮拜都冇 心很累覺得見得幾好 但都係收皮

好大壓力好辛苦

講到農夫 漁夫好易做咁

我都有過咁嘅夢想，種下嘢，養下寵物，可以有自己嘅屋企人就夠

每日都係到諗 點解無電話打比我INTERVIEW嫁 有既實係D豬頭骨

做住先
但下一份工唔好寫落CV（office既話）
幾年前岩岩畢業片u grad做左野一年就失業半年
去左炒散，同HR講就話休息下

砌電腦好似同it無乜關係
砌電腦人工最盡去唔去到兩皮

好想收interview同offer

做緊份鐵飯碗（非政府）
想轉工 不過未的起心肝搵
又怕新工好唔secure

純叫春

做住先啦
唔寫落cv咪得囉

係
覺得實係伏,但又真係冇電話
就算有都係 COLD CALL/ 直頭唔想去既INTERVIEW

唔寫落CV就會空左
你要諗諗個HR問你你點解釋
不過通常佢問完就算,有D西D會寸下你,追問下你

空左咪空左
要請既就一定會請
何況肺炎，正常既HR會明白
西既其實唔多

其實我都係咁諗
空白都係睇HR介唔介意
冇得講根本,被動

都好嘅，唔使心掛掛
有冇問HR有咩要改進下

呢個時勢0福利contract工係咪都應該接左先

等啦

收到啦

Technical interview 死左
唔夠熟
因為我唔係做開it 又走去in 大公司

睇你做幾耐 如果做1-2年 空左就唔太好

我估去唔到掛
除非你做埋sales 分傭

Has been viewed !
但唔打黎
文職真係唔到我做

見左6份，一個電話都冇
放棄了

見左兩份
Same result

而家太多人爭姐
咩工都見幾輪 又phone又zoom又真人
繼續努力啊

多謝，大家咁話

Cold call 真係好煩！ 係咁俾假希望
而家見3字頭電話 都直接唔聽

宋巴

頭先miss左個3字頭call以為都係廣告，點知再隔一陣打黎話叫second in

巴打搵成點,冇記錯早排你轉工

係呀
唔一定係3字頭架

成日覺得都second in左 都係冇消息 如果email佢會唔會太chur 但我真係好想quit宜家呢份明明覺得自己in得幾好

好啦 一陣send個email去問下我唔知係因為佢急要人定我expected salary超左佢預算

無轉工啊
四月揾到嗰份工簽咗死約無得轉

係，所以而家3字頭嘅電話都要聽

我而家長期較到個電話最大聲 咩number都聽
就算訓緊都會彈起身 然後”喂 你好”

好大壓力 屌你唔好再打黎問我借錢買保險啦

我都係 以前見到唔識嘅電話唔會聽 一到搵工嘅時候 冇來電顯示都照聽然後九成九都係借錢 銀行電話

係
一係就即刻查下咩電話
COLD CALL就CUT線,一係即刻聽

其實都幾好阿咁樣
夠搵夠食 自給自足咁幾好

又唔會話好窮 又唔會好有錢
有地方住
有飯食 都好好

香港難啲
認真我有搵過嗰啲農莊既行情同工作
但見到人工真係卻步左...

係咩post嚟⋯⋯？

類似農務助理個D名咁

加油

想

我想見工呀

問得呢句都知間公司閪到不得了

繼續失業

29 歲it 狗
7月中失業到而家

唔係話IT好好景架咩

會唔會上一手成日病

6月搵到依家，終於有offer!
各位加油！

介唔介意講下咩offer

你地有無報ACO 咁耐都未有email

要請嘅自然會揾你 要去到打email 問
其實心裡都有數啦

有冇諗過做住 UAT tester sin?

係咪放返閒日比你先

新上工第二日
仲係覺得好多野記同有壓力
係咪應該頂埋頭一個月

收到reject

準備下In其他
你收到其他interview ma

冇
基本上日日send cv
但每個月in得一間

頂啦 而家極難搵工 電話都無一個

看來2021先再有機會

一個月前幾日再思考係咪真係做唔黎先諗仲做唔做啦

我都搵左三個月先有呢份offer

做到前一日先走會唔會好仆街

我都揾咗三個月

唔會 我都可能係咁

唔會 見過人返工第二日即走

頭個月前一日好似仆街啲
因為班同事係咁教你野

倫敦金?

試過滿試用期前一個星期走

中間gap做咩？
有冇 working holiday

不揾了 扑暈自己 半年後再算

十一月後仲難揾工，因為保就業完炒人多左人爭
依家再試試

啱啱好試用期足一個月走

新人報到
2020fg由5月搵到依家
身邊啲姊妹個個都有工番但我就
琴日agent約左今日會打比我都唔q打
好鳩sad

絲你都冇

我好撚鍾意翻工架屌，比次機會啊老細

有無人試過覺得自己面試差/唔好 但收到offer?
收到個下勁尷尬... 會諗番自己好廢 都幾唔好意思

好想試吓

試過，仲要份written test唔夠時間做，做得一半

agent係邊度搵
之前朋友介紹過 但已經轉咗行

每日都見到JOBSDB好多請ACCOUNT既工作 我係咪應該去學下

有間叫皓X既成日打比我 但我覺得有伏無接

我係做錯好多

射波
唔會

係要放個cv去邊先會有人搵

我放左係resume個欄炸

咁可能係我太廢
多謝你reply

不過in得咁差都請都係大伏居多
嗰次我有要到個offer，做咗幾日就quit咗

在這 2020fg

[member]直情試過冇啦啦有電話打黎話約左我interview (冇收到任何通知)
個HR話我地之前約左你九點 問我黎唔黎in
我話吓冇收過電話email喎 我Load左兩秒
然後hr好撚悔氣問咁我係咪想取消 我呆撚左 然後話咁你取消啦 跟住佢cut線[/member

Lm

[member]LM[/member]

E commerce 好唔好搵？自己一直做開文職

可能係agent

如果有間叫盈訊既公司揾你interview，唔好去，話係請做marketing associate，然後即日redirect你去保險公司做agent。見你in既地方都係租用會議室，手法同RDM一樣垃圾。

Convey垃圾

我
cv係咪石沉大海 咁耐都冇call

I know that feel

懷疑部電話壞咗 收唔到call
我想收interview都咁難
快啲call我啦

好頹今日六點前可唔可以比我一個Call

Hd乞乞地食科畢業有咩做得 有無咩有前景嘅可以由低做起 做住進修

有offer又係慘 無offer又係慘

銀行戶得番三位數無得任性

cut cost?

咁炒你都要有個藉口

係咩舖頭嚟？

咁呢D莫須有,
冇計仔, 搵過份拉

綠巴係19fg?

係呀之前做過外判體育館 但得10個月

諗唔掂自己個路向
Take左呢份店務都冇可能長做架嘛
文職都唔知岩唔岩，越黎越對自己冇信心

又到星期五

重未有offer屌

我個fd fg 教跳舞 都18K

會唔會黎緊放長假 啲公司唔想蝕月頭兩日紅日
可能有機會都十月先再有電話黎或者入職

無心機搵工 一拖再拖⋯⋯

其實有冇人會sd email問人自己係咪落選

本身做間細中資Bank Commercial Arm
而家有間台資Bank 出+15%

走唔走好

走啦，除非做緊個間快升職

你顧慮啲乜？

本身間中資Bank 有好多福利
又有飯堂 過時過節有錢派 有Orso簡

計番台資果邊個加幅其實差唔多
人又唔錯

唔會 有心請嘅方死佢會忘記咩

唔會 因為嗰啲公司會自動扣紅日

好想做先會問process
唔會直接問

會，得唔得都應該嚟個了斷，等自己專心搵下一份

岩岩有份MARKETING ASSISTANT打黎
都係問返D資料,之後又話畀HEAD睇個CV岩唔岩再CALL INTERVIEW

你份店務員幾時開始返工？

我都覺得好迷茫 因為當係轉行 好辛苦

你打算轉咩？

其實marketing係做咩?依類野唔係請讀media果啲架咩?
btw依家依類唔係cut人架咩

試過差 d中伏要打 cold call

marketing同media係兩個唔同嘅學科

唉，好想有得返去舊公司工作，但無位請返我

你地宜家一日send幾多份cv

咁其實係做乜

呢個位佢話係打雜咁
PACK下D PROMOTIONAL MATERIAL
整下D宣傳品
同埋一D文書野

係咪要shift?

咁睇落應該都幾啱巴打你過,祝你好運

佢冇叫我IN
佢話掉我CV畀上頭睇完睇下會唔會INTERVIEW

做開文職 而家都諗緊做店務員
利申毒撚

當初點解走

你唔係已經有offer？

一日未簽約都仲係失緊業
同埋想做返自己major嗰行多啲

樣樣都好似唔想咁

巴打本科係安全佬？
我有諗做地盤，但內向毒撚唔係好識打交道

你又咩情況？下星期有冇 interview

準備加入你地

同埋本身就 係地盤佬眼中釘
好難搞
有事要上身
要頂得順

冇interview
成個9月都冇乜點send過cv

其實工就一定有，但我九龍東，要我返大西北，三跑，迪迪尼里D地方我就寧願唔返

比人炒？

點解唔同佢講星期三先開始返工？

點解啊
9月多左 job opening，似乎一星期send15份可能好 d，點都肯定有機會in
但月尾少左job ads，我又果幢確診唔比上 office見工send少左，一星期淨send兩三份

我嗰行得好少opening
而且我唔係fg，搵緊中高層嘅post，opening更加少

呢種情況其實好常見
一日未簽約都可以轉軚，唔使覺得唔好意思

有考慮過，但冇乜post啱做
政府工由apply到出offer可以等超過一年，而且太多人爭，只可以做住搵

認同 加上呢個時態會選擇內部進升
如果外部招聘多數係上到好Top management
又或者真係要高學歷十年經驗management再加上lead緊大team or top公司岀嚟嗰啲先會考慮
中間嗰啲夾心層好慘

我做旅遊嗰啲fd直頭要轉行重新嚟過
有啲仲要已經做到manager

呢個時候可以轉邊行重新嚟過？
我唔捨得呀 寧願再睇埋下年先⋯⋯
有啲誇張到要你已經有客底先請
我有客底做乜唔自己做
旅遊嗰啲應該到時遲下旺返就做返都唔會話脫軌。

香港嘅旅遊業復甦無期

要睇疫情

準備啦
比呀姐話唔適合返份工

就算冇疫情香港嘅旅遊業都係走緊下坡
本土旅遊係內地客為主，而支那嘅經濟可以話係一沉不起
而且支共因為唔夠外匯限制支那人外遊消費

對外就因為香港人嘅旅遊模式改變咗
而家資訊比以前流通，買機票book酒店plan行程全部都可以自己搞掂
根本唔需要經旅行社或者其他中介公司

嚟緊幾年所有同旅遊相關嘅行業都會仆直

其實仲有乜行業唔係走下坡？
全球經濟衰退都唔係今時今日嘅事
越諗越灰

我都係讀旅遊酒店
上年畢業,2月搵工要直頭轉行

個風向係下年仲衰
不過真唔真就唔知
不過個世界一定越黎越差,淨係講個環境都

有冇諗過申請政府n仔頂住先, 但係又怕入左去又出唔番黎
私人又唔當你係經驗, 又考唔到公務員, 到時慘過死

我自己認識嗰啲通常飛幾年去晒啲地方玩到厭就落地，
有個就真係自從疫情代底薪搵工，七月嗰陣轉返office工了，當然重頭嚟過，但佢都預咗仲好開心唔使再日夜癲倒

Agent麻麻哋幫到我手
我話想轉in house可唔可以幫我手搵下
佢話唔會㗎啦 都係幫你搵返呢行

一個循環 冇辦法 真係只可以見步行步

好似講中左
請左又唔想做又要煩到自己

我明呢度好多人可能好等錢使，但鳩send CV都唔係辦法
返一份唔適合自己嘅工除咗辛苦之外，得到嘅工作經驗對自己想做嘅嘢亦冇幫助，最終只會離理想越行越遠

仲有嗰啲得幾個月貨仔嘅contract工，做完對第時搵工又係冇幫助
如果連續幾份工都係咁仲會整爛CV
兩份正職之間返吓散工攝吓時間冇所謂，但唔可以長久

如果個人覺得冇乜方向感，不如花啲時間諗清楚自己想點
有決定就向住目標堅持到底，唔好左搖右擺

其實係咪個個都見步行步 除左專科外

我直頭係等運到

有道理，之前曾經考慮過停一排去進修
但又係唔敢真係停工，就放棄左

我諗你個問題係根本唔知自己想點？

要一路搵一路做

Take!!! Hea做繼續搵 但未必寫落cv

我下星期都開始9-6上堂

係呀 下星期開班

打算報咩？

冇 每個課程都唔同
你㩒課程需知會有寫明全個課程幾多小時

你只可以揀一個
有得上就會通知你 你到時自己問啦

thx

佢簡介又話

「報讀最多4項課程，當中可包括不多於2項「全日制」「職業技能」課程」

即係要讀完一個先比報第2個

可以報一個全日兩個兼讀
我報咗兩個全日兩個兼讀去排

一個全日有位同兼讀有位但撞咗期都係9-6所以我話揀讀全日先 叫佢兼讀再幫我排過

唔係 你報嗰陣 佢會幫你check
如果當時佢見到電腦有班有位
你咪即刻知囉 如果冇咪話開到班會再另外電話通知你囉

平時咩興趣都冇？

點解唔報持續進修基金嗰啲course？
話晒都係大專院校嘅證書課程，好似認受性高啲？

fg 請問文員仔應該要有幾多日有薪假期？

我嗰啲興趣當唔到飯食

因為唔使錢又有錢收

Cef我用晒啦 仲未搵到工haha

例如？

基本七日
睇公司同邊行囉

好似變左日本嗰隻 無慾社會咁
冇推動力去做一件事

試過從興趣入手
Not suitable lol

球類活動但又唔係勁到可以教人咁
行山
跑步
歷史

咁你應該適合戶外工作？

有時都覺得係
但個心態上無乜信心
依家個人無靈魂咁

我成日覺得係啲好摺嘅人先會唔知自己想點
但你咁外向都係咁

：疫市浩劫 8個青年1個失業
09月27日(日) 07:36更新 00:13建立

疫情重挫本港經濟，多個行業凍結或削減人手，今年六至八月廿至廿九歲失業青年大軍超過七萬三千人，按年急增八成一，每八名青年有一人失業，其中廿至廿四歲失業率更高達百分之十八點五，每五人有一個失業。大學生求職亦難，大學聯校就業資料統計庫（JIJIS）數據顯示，今年首八個月職位空缺較去年同期暴跌四成二，僅得三萬三千多個空缺，教育界空缺更急挫近半至一千七百多個。有資深人力資源顧問指出，教育界向來較為穩定及吃香，畢業生不愁職位，惟疫情下學生減少，學校調撥資源購置網上教學設備，今年求職或是「開埠以嚟首次咁難」。
廣告

統計處早前公布今年六至八月失業率維持百分之六點一，失業人數達廿四萬八千多人，其中廿至廿四歲失業人士有四萬零三百人，較去年同期二萬三千七百人激增七成，失業率高達百分之十八點五；廿五至廿九歲失業人士亦有三萬三千二百人，比去年的一萬六千九百人激增九成六，失業率為百分之七點八（見表）。兩個年齡組別勞動人口共六十四萬二千八百人，失業人口佔七萬三千五百人。

香港基督教女青年會服務總監林遠濠指，疫情下勞工市場不斷惡化，年輕人因欠缺工作經驗而較蝕底，即使擁有大學學歷亦未必找到工作。他認為「畢業新鮮人」不應過分在意首兩份工作對日後發展的作用，因過程中可增加自我認識，或會發展出新出路

咁搞法 真係唔知幾時先搵到工
以前有工冇人做 依家想做都冇得你做
一係就啲仆街老細開西價想請人
加上好快完保就業 就仲多人一齊搵工 唉

有時唔係唔想做 唔通佢出到8-11k都要照受咩

10-11K唔夠生活
就算你返工係返到屋企樓下都難搞,錢又儲唔到,窮D既要畀家用畀完都冇埋

咁唔得㗎，應該趁後生試多啲唔同嘅嘢

依家得份店務，都唔知試唔試下不過返左之後都係要諗

我唔係講搵工，我係講課餘/工餘時間

Sorry
我想學下煮野
不過屋企唔畀我入廚房，入左佢會好煩 要佢執手尾

有工番住先囉 好過冇錢洗 依家真心難搵工
做落如果太西頂唔順先走囉
頂得順點都做下 邊做邊搵嘅姐 唔同真係同佢打過世咩?
就算佢請個刻都知架啦

諗緊
不過驚一有野做個人懶搵
巴打有冇得in呢一排？

放心 , 唔會 只要你睇到你日日咁多野做 人工又低
自自然然想轉工 一定會搵
可以日頭番工 夜晚send CV既姐
有interview咪請日假
有得in 不過比之前小左好多

未返份工已經想唔做
但似乎都要頂硬上
巴打轉工？咩行業

fg啦 初頭2/3個月都係心頭高
但係再諗諗依家個時勢 食住先 好過冇
騎牛搵馬嘅姐 好過依家連牛都未有得我騎

心頭高唔緊要 最緊要一有機會就去
你搵admin 嗰類？
我有好幾份文職類電話都係打黎問一問資料，問完就話畀上頭睇下岩唔岩再call我見麻目晒

當然啦,
一開始係, 之後開始漁翁薩網 咩都搵下咁
有得in咪in 冇咪算囉

我都係咁
2月搵到依家
不過我cv差都係其中原因既

巴打 追post好似你話你係outgoing 類型
有冇諗過考紀律部隊? (隨咗某兩個部門)
到時佢請先算囉

呢啲一世都唔關我事
我愛好outgoing但個人唔太social

體能唔得定性格唔啱? 我識有d紀律部隊都係毒
正常返工都好難唔social 係程度大定細嘅姐

其他原因
毒又唔算 起碼唔會怕同陌生人講野先
但我講野係應講則講嗰啲

而家有邊個紀律部隊係正常？

身邊D人都係黃
但都想考政府工,消防,柳記,海關入境,乜都有
有事覺得都幾奇怪..
不過我廢事講了

考咗入去就全部變晒藍，我冇遇過一個係例外

政府工穩咯，不過入到去就唔會出返去私人市場做
有好多人都係出面玩夠先入去政府做

希望快啲搵到工

邊度仲有三萬蚊洗碗

不了，美國人不得與受制裁對象簽署合約

星期一了
HR,你今日有一個OFFER可以派出去
請問想派比邊個

唉屌，岩岩打去問哂3個機構，地產代理課程一係岩岩開，一係未開，10月22開果個就一百個人排緊隊

入紙先啦

而家咁嘅時勢做地產好咩⋯⋯？

見左間撚屌公司
去到填完form等左20分鐘都無人嚟要自己叫
到見工明顯條友無準備
又無話自己係邊個，個位做乜
見張form有咩就求其問
跟住拎走張form叫我等陣
等左半個鐘都無聲氣
又要我開口問
之後話走得
屌你老母呢d香港中小企真係好撚戇鳩
喺度嘥鳩人時間
家陣同你乞咩

可能物管 又或者一世文員仔

4月開始搵搵唔到工
本身讀旅遊 做左幾年航空同旅行社office已經轉左行 自從4月quit左上一行就搵唔到野做
依期好多in完感覺幾好但都冇消息 唉救命

旅遊真係拿曬野

物管依家都冇乜opening...
多伏就有

真係出哂事...

我讀完即轉行

仲未有call

有兩間interview call
有一間約左聽日下午in 但聽唔清楚公司名
我係咪一陣應該去睇睇咩公司先？

果時冇諗過差到咁
唉仲未有call

SAME

聽日有工見
唔知今次又咩際遇

又無call 又無offer

啱啱又收到一份rejected letter

但 secondment 會高d人工

今日in完，希望有offer，offer神

進修讀咩？

你點回應？

都算係咁
至少冇兜唔到
當然佢滿唔滿意又係好主觀
加油💪🏻

轉過幾多次工
我4年轉4次工
而家唔敢再轉住

上星期開始搵 連interview都冇

其實我都係

好多VIEWED
但冇電話

係我exactly job duty嗰啲都係viewed完冇電話陪你

呢個星期HR都HEA99咁

嚟緊連放四日
可能會趕咗放假前d job先

連最易有call既agent公司都apply哂
最後都係得一兩間打黎
仲要見你fg 無related experience/internship就hea9你

正話有NOT SUITABLE

好似算係咁
之前唔係話13K

好過viewed? 心思思

要讀喎
十年前有傳銷sell呢科
不過個人想法，近年興養生同健康生活有得諗。
支持你先了解，再做決定。

咁都有負評

做第二個research field得唔得

你本身想做咩topic

有啲國家讀postgrad唔使俾學費，你睇過晒冇啱心水嘅research field？

學術呢條路好難行，真係要好有毅力先得

由佢,慣左

希望有offer

有足夠金錢又有時間
何樂而不為 最緊要自己本身有興趣
唔會半途而廢就得

睇下個岀路會想點行先

營養師好似有分註唔註冊? 印象中以前睇過話要去澳洲讀先可以拎齊牌叫自己註冊營養師

可惜宜家行唔到

等一等吧

當多啲時間準備

當你搵到高人工既工作時 之後就唔會再想做低過18K既工

個呀姐唔鐘意你 做得幾努力都係唔鐘意你 I know that feel
炒左

我覺得fg唔好太介意人工低或者辛苦，而係應該考慮嗰個行業有冇前景或者發展空間，咁就算辛苦得嚟都叫有希望
當然興趣都好重要啦，如果冇興趣嘅話真係好難挨落去

而家香港做乜都係死路一條，銀行、金融都好快玩完
不如考慮吓啲容易移民嘅職業

連社工 老師 醫護 紀律部隊 本來係最穩定又高人工又叫有抱負既幾條出路 依家都唔係剩低幾多野

如果變唔到又冇家底, 留係香港出路真係所剩無幾

仲有冇20fg 圍爐

師兄點

Hea左排 聽日又去見工
本身果科出路唔多 希望搏見得成果d 乜乜trainee洗底算

Same 乞食科
In過兩份人工高既 又唔請
上星期推咗一份人工低既 好後悔

好驚入錯行
岩岩又約左份second in

做住先啦

過兩日加入你地

見邊行？

大家fg aim幾錢人工? Bottom line係幾多？

電話都冇個
Fuck my life

apply咗幾份n仔
冇回音 test都冇得test
到底我係有幾廢

我啱啱收到 Offer , 搵工搵咗5個月

啲job post越來越少 而電話都冇個

14k或以上？除非真係好鍾意某份工先會接受再低啲

今日打黎約10.1/ 10.2 interview係咪好怪 兩日假地唔通冇得放？

都係睇咩科
IT同乞食3寶都已經差6-7k

目標幾錢人工

entry工都要1-3年經驗
咁佢比咩人entry??

Recruitment consultant offer幾多呀 我都有興趣

而且你咩其他資料都冇 好難有人答到你邊份好啲

所以minimum 14k 包括所有科

Lab狗見過12k

其實 電話冇來電打黎INTERVIEW普唔普遍

真係未試過無來電既interview，無來電果啲都多數係唔出聲既電話黎

佢打黎,我完全冇印象APPLY過,仲要係冇來電

係咪你揾工網啲CV較左日日可以睇，應該係啲保險工呃人上去in，依到都好似有幾個巴打中過伏

我冇理佢呀
佢仲好好聲氣講 咁我幫你CANCEL佢
搞到我覺得我好似真係有APPLY過咁

文理社

咁幾乎咩科都係乞食⋯⋯

Bba 今年都乞，物流旅遊航空酒店 etc

你唔係已經返緊一個月contract嗰份工？

噚日見完用咗兩個鐘去到
半個鐘就走得 佢話佢其實話唔到事
佢係financial 都係睇老細
老細仲未返香港

可能條友仲wfh?

兩星期前first in 左 個HR話會比profile 比條Team 再約second in 到今日都無消息 係咪收左皮

你有冇問過點解份約得一個月咁短？
如果等錢使就返囉

咩project得一個月咁短
佢地係咪住喺山洞入面，冇理由唔知而家出面好難搵工

佢地叫我做注搬運先
無工開就垃圾

好harsh⋯⋯
佢地係咪睇份家用睇得好重

半年後先考到船牌仲諗住做大力水手

上哂堂之後同我講話海事處上星期先開返，啲舊既application仲未處理，我依家遞表起碼都要等半年

連續2日打比個間EZ job
2日都拖我 唔覆返我電話
點做agent嫁

Easy job centre?

pure sci不嬲係食物鏈最低層

係咪伏黎

見waiter都要等消息，是否人生已完